%@Titre:Polynésie 2011
\begin{enumerate}
\item Déterminer le PGCD de $260$ et de $90$ en détaillant les calculs intermédiaires.
\item Pour réaliser un \og  tifaifai \fg, (genre de couvre-lit), Tina doit découper des carrés dans un tissu de soie blanc rectangulaire de $260$~cm de long sur $90$~cm de large.

Tout le tissu doit être utilisé. Chaque carré doit avoir le plus grand côté possible. 
Montrer que la longueur du côté d'un carré est 10~cm.
Combien de carrés pourra-t-elle obtenir? 
\item Sur certains carrés, elle veut faire imprimer un \og tiki \fg{}  et sur d'autres un \og tipanier \fg. La société \og  Arii porinetia \fg{}  lui propose le devis suivant créé à l'aide d'un tableur :

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
&A&B&C&D\\ \hline
1&impression du motif	&prix unitaire en F &quantité 	&prix total en F\\ \hline 
2&tiki					&75					&117 		&\num{8775}\\ \hline 
3&tipanier				&80					& 117		&\num{9360}\\ \hline
4&						&					&			&\\ \hline
5&Total&&&\\ \hline 
\end{tabularx}

Pour obtenir le prix total des impressions des carrés, quelle formule doit-on saisir dans la cellule D5 ? Parmi les 4 formules proposées, recopier sur votre copie la bonne formule :

\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X|}}\hline 
\fbox{D2 + D31}& \fbox{= SOMME (D2 : D3)}& \fbox{\num{9360} + \num{8775}}& \fbox{= SOMME (D2 : D5)}\\
\end{tabularx}
\end{enumerate}